［昆蟲專家入］呢排屋企附近好多呢種蟲

呢排朝朝都見到樓下好多呢種蝴蝶
幾步就見一堆
好多都係死屍/垂死掙扎，未死個啲就咁伏係牆到
之前都未見過咁
有冇巴絲知係咩料

附近有人做緊儀式
吸引左佢地黎

常識科教過，蝴蝶停底會合埋翅膀

林鄭月蛾

薄扶林同李鄭屋先有會搵到既品種, 好似叫越蛾

Milionia zonea pryeri

橙帶藍尺蛾（學名：Milionia basalis），亦名黃帶枝尺蛾，尺蛾科中的一種晝行性飛蛾。主要寄主於竹柏或羅漢松等樹木，偶有大發生的現象。

我係旺角都見到幾隻訓左係地下

我住西貢喎